![[19.1.png]]

–ë–æ–ª–µ–µ —Å–æ–¥–µ—Ä–∂–∞—Ç–µ–ª—å–Ω—ã–º –±—É–¥–µ—Ç —Å–ª–µ–¥—É—é—â–µ–π –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ

$a  =  ùëé_1   i + ùëé_2   j + ùëé_3   k  =  (ùëé_1   , ùëé_2   , ùëé_3   ) \\b  =  ùëè_1   i + ùëè_2   j + ùëè_3   k  =  (b_1   , ùëè_2   , ùëè_3   )$

![[19.2.png]]

$$
a \times b = det(A) = \begin{vmatrix} i & j & k \\a_1 & a_2 & a_3 \\ b_1 & b_2 & b_3  \end{vmatrix}
$$

–ù–µ–∫–æ—Ç–æ—Ä—ã–µ —Å–≤–æ–π—Å—Ç–≤–∞:

1. a √ó (b + c) = a √ó b + a √ó c
    
    ![[19.3.png]]
    
2. (a √ó b)c = det(a1 a2 a3 \\ b1 b2 b3 \\ c1 c2 c3)

–†–∞—Å–ø–∏—à–µ–º (a √ó b) –∫–∞–∫ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä –∏ —Å–∫–∞–ª—è—Ä–Ω–æ —É–º–Ω–æ–∂–∏–º –Ω–∞ c, –∑–∞—Ç–µ–º –ø—Ä–∏–º–µ–Ω–∏–º —Å–≤–æ–π—Å—Ç–≤–æ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç–µ–ª—è –∫–∞—Å–∞—é—â–µ–µ—Å—è –µ–≥–æ —Ä–∞–∑–ª–æ–∂–µ–Ω–∏—è –ø–æ —Å—Ç—Ä–æ–∫–µ, –ø–æ—Å–ª–µ —á–µ–≥–æ –ø–æ—Å—Ä–µ–¥—Å—Ç–≤–æ–º 2 –∑–∞–º–µ–Ω —Å—Ç—Ä–æ–∫ –ø—Ä–∏–≤–µ–¥–µ–º –µ–≥–æ –∫ –ø—Ä–∏—è—Ç–Ω–æ–º—É –≤–∏–¥—É

$$
(a \times b)c = \begin{pmatrix}
a_2b_3-a_3b_2 \\a_3b_1-a_1b_3\\ a_1b_2-a_2b_1\end{pmatrix} \cdot 
\begin{pmatrix}
c_1 \\c_2\\c_3\end{pmatrix} = \begin{vmatrix} c_1 & c_2 & c_3 \\a_1 & a_2 & a_3 \\ b_1 & b_2 & b_3  \end{vmatrix} =\begin{vmatrix} a_1 & a_2 & a_3 \\b_1 & b_2 & b_3 \\ c_1 & c_2 & c_3  \end{vmatrix}
$$

1. a √ó b = ‚àíb √ó a

–ü–æ —Å–≤–æ–π—Å—Ç–≤—É –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç–µ–ª—è —Å –ø–µ—Ä–µ—Å—Ç–∞–≤–ª–µ–Ω–Ω—ã–º–∏ —Å—Ç—Ä–æ–∫–∞–º–∏

$$
a \times b = \begin{vmatrix} i & j & k \\a_1 & a_2 & a_3 \\ b_1 & b_2 & b_3  \end{vmatrix} = - \begin{vmatrix} i & j & k  \\ b_1 & b_2 & b_3 \\a_1 & a_2 & a_3  \end{vmatrix} = - (b \times a) 
$$

## –°–∞–º—ã–µ –≤–∞–∂–Ω—ã–µ:

1. a √ó b ‚üÇ a, a √ó b ‚üÇ b

–ü–æ —Å–≤–æ–π—Å—Ç–≤—É 2:

$$
(a \times b)a = \begin{vmatrix} a_1 & a_2 & a_3 \\b_1 & b_2 & b_3 \\ a_1 & a_2 & a_3  \end{vmatrix} = 0
$$

$$
(a \times b)b = \begin{vmatrix} a_1 & a_2 & a_3 \\b_1 & b_2 & b_3 \\ b_1 & b_2 & b_3  \end{vmatrix} = 0
$$

1. $|a √ó b| = |a||b|sin(\theta)$

–î–æ–∫–∞–∂–µ–º $|a √ó b|^2 = |a|^2|b|^2 sin(\theta)^2 = |a|^2|b|^2 ( 1- cos(\theta)^2)$

 

$$
|a|^2|b|^2 ( 1- cos(\theta)^2)
= 
(a_1^2 + a_2^2 + a_3^2)
(b_1^2 + b_2^2 + b_3^2)
(1 - \frac{(a_1b_1 + a_2b_2 + a_3b_3)^2}{(a_1^2 + a_2^2 + a_3^2)(b_1^2 + b_2^2 + b_3^2)})
=
$$
$$
= (a_1^2 + a_2^2 + a_3^2)
(b_1^2 + b_2^2 + b_3^2)
-
(a_1b_1 + a_2b_2 + a_3b_3)^2 = 
$$
$$
= 
\sum_{i\neq j}{a_i^2 b_j^2} - 
2\sum_{i < j}{a_i b_i a_j b_j} = \sum_{i < j}{(a_i b_j - a_j b_i)^2} = |a \times b|^2
$$

1. $(a,b,a \times b)$ ‚Äî –ø—Ä–∞–≤–∞—è —Ç—Ä–æ–π–∫–∞

–î–ª—è —ç—Ç–æ–≥–æ –º—ã –ø—Ä–æ–∞–Ω–∞–ª–∏–∑–∏—Ä—É–µ–º –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç–µ–ª—å

$$
\begin{vmatrix} a_1 & a_2 & a_3 \\b_1 & b_2 & b_3 \\ \begin{vmatrix} 
a_2 & a_3 \\  
b_2 & b_3
\end{vmatrix}
& 
\begin{vmatrix}  
a_3 & a_1 \\  
b_3 & b_1
\end{vmatrix} 
&
\begin{vmatrix}  
a_1 & a_2 \\  
b_1 & b_2
\end{vmatrix}  \end{vmatrix}
$$

–ï—Å–ª–∏ –µ—ë –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç–µ–ª—å –±–æ–ª—å—à–µ –Ω—É–ª—è, —Ç–æ –Ω–∞—à–∞ —Ç—Ä–æ–π–∫–∞ —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –ø—Ä–∞–≤–æ–π. –î–ª—è –ø—Ä–æ–≤–µ—Ä–∫–∏ —ç—Ç–æ–≥–æ —Ñ–∞–∫—Ç–∞ —Ä–∞–∑–ª–æ–∂–∏–º –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç–µ–ª—å –ø–æ 3 —Å—Ç—Ä–æ—á–∫–µ

$$
\begin{vmatrix} a_1 & a_2 & a_3 \\b_1 & b_2 & b_3 \\ \begin{vmatrix} 
a_2 & a_3 \\  
b_2 & b_3
\end{vmatrix}
& 
\begin{vmatrix}  
a_3 & a_1 \\  
b_3 & b_1
\end{vmatrix} 
&
\begin{vmatrix}  
a_1 & a_2 \\  
b_1 & b_2
\end{vmatrix}  \end{vmatrix}
=
\begin{vmatrix} 
a_2 & a_3 \\  
b_2 & b_3
\end{vmatrix}^2 +
\begin{vmatrix}  
a_3 & a_1 \\  
b_3 & b_1
\end{vmatrix}^2 +
\begin{vmatrix}  
a_1 & a_2 \\  
b_1 & b_2
\end{vmatrix}^2 > 0
$$

–†–∞–≤–µ–Ω –Ω—É–ª—é —Ç–æ–≥–¥–∞ –∏ —Ç–æ–ª—å–∫–æ —Ç–æ–≥–¥–∞ –∫–æ–≥–¥–∞ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä—ã $a,b,a \times b$ –Ω–µ–∫–æ–º–ø–ª–∞–Ω–∞—Ä–Ω—ã (–õ–ó)

–¢–µ–º —Å–∞–º—ã–º –º—ã –∑–∞–¥–∞–ª–∏ –¥–ª—è –Ω–∞—à–µ–≥–æ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞ $a \times b$ –Ω–∞–ø—Ä–∞–≤–ª–µ–Ω–∏–µ –≤ –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–µ –∏ –¥–ª–∏–Ω–Ω—É, —á–µ–º –æ–¥–Ω–æ–∑–Ω–∞—á–Ω–æ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏–ª–∏ –µ–≥–æ.

# –§–æ—Ä–º—É–ª–∞ –õ–∞–≥—Ä–∞–Ω–∂–∞ (–§–æ—Ä–º—É–ª–∞ bac-cab)

![[19.4.png]]

## –î–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ:

![[19.5.png]]

# –¢–æ–∂–¥–µ—Å—Ç–≤–æ –Ø–∫–æ–±–∏

![[19.6.png]]

## –î–æ–∫–∏ –¥–æ–∫–∏

–†–∞—Å–∫—Ä—ã–≤–∞–µ–º —Å–∫–æ–±–æ–∫–∏ –ø–æ —Ñ–æ—Ä–º—É–ª–µ –õ–∞–≥—Ä–∞–Ω–∂–∞:

![[19.7.png]]

–í —Å–∏–ª—É –∫–æ–º–º—É—Ç–∞—Ç–∏–≤–Ω–æ—Å—Ç–∏ —Å–∫–∞–ª—è—Ä–Ω–æ–≥–æ —É–º–Ω–æ–∂–µ–Ω–∏—è –º—ã —Å–Ω–æ—Å–∏–º –≤—Å–µ —Å–ª–∞–≥–∞–µ–º—ã–µ
