### Уравнение поверхностей второго порядка:

$a_{11}x^2+a_{22}y^2+a_{33}z^2+2a_{12}xy+2a_{13}xz+2a_{23}yz+2b_1x+2b_2y+2b_3z+b_4=0$.

### К этому моменту мы избавились от членов, включающих

$a_{12},a_{13},a_{23}$ с помощью поворота.

Уравнение ПВП теперь выглядит так:

$a_{11}x^2+a_{22}y^2+a_{33}z^2+2b_1x+2b_2y+2b_3z+b_4=0$

### Сдвиги.

### Аналогично тому, как мы делали сдвиги для КВП, делаем их здесь.

Если $a_{11}\ne0$, то можем обнулить $b_1$.

Если $a_{11}=0$ и $b_1\ne0$, то можем обнулить $b_4$.

Для $a_{22},a_{33}$ всё происходит аналогично.
Чтобы понять, как происходит это обнуление, смотри вопрос $26$.

### $I.$ Эллиптический тип ПВП $(a_{11},a_{22},a_{33}>0)$.

Можем удалить члены, включающие $b_1,b_2,b_3$.

Уравнение принимает вид: $a_{11}x^2+a_{22}y^2+a_{33}z^2+b_4=0$

### $1)~b_4 < 0$. Эллипсоид.

$a_{11}x^2+a_{22}y^2+a_{33}z^2+b_4=0~|:|b_4|$

$\dfrac{x^2}{\frac{1}{a_{11}}|b_4|}+\dfrac{y^2}{\frac{1}{a_{22}}|b_4|}+\dfrac{z^2}{\frac{1}{a_{33}}|b_4|}=1\Rightarrow$

$\Rightarrow\dfrac{x^2}{a^2}+\dfrac{y^2}{b^2}+\dfrac{z^2}{c^2}=1$

![[Pasted image 20250121050802.png]]

### $2)~b_4=0$. Точка.

$a_{11}x^2+a_{22}y^2+a_{33}z^2=0$

$\dfrac{x^2}{\frac{1}{a_{11}}}+\dfrac{y^2}{\frac{1}{a_{22}}}+\dfrac{z^2}{\frac{1}{a_{33}}}=0\Rightarrow\dfrac{x^2}{a^2}+\dfrac{y^2}{b^2}+\dfrac{z^2}{c^2}=0$

### $3)~b_4>0$. Мнимый эллипсоид.

$a_{11}x^2+a_{22}y^2+a_{33}z^2+b_4=0~|:b_4$

$\dfrac{x^2}{\frac{1}{a_{11}}b_4}+\dfrac{y^2}{\frac{1}{a_{22}}b_4}+\dfrac{z^2}{\frac{1}{a_{33}}b_4}=-1\Rightarrow\dfrac{x^2}{a^2}+\dfrac{y^2}{b^2}+\dfrac{z^2}{c^2}=-1$
### $II.$ Гиперболический тип ПВП $(a_{11},a_{22}>0; a_{33}<0)$.

Уравнение ПВП аналогично эллиптическому типу:

$a_{11}x^2+a_{22}y^2+a_{33}z^2+b_4=0$

### $4)~b_4<0$. Однополостный гиперболоид.

$a_{11}x^2+a_{22}y^2+a_{33}z^2+b_4=0~|:|b_4|$

$\dfrac{x^2}{\frac{1}{a_{11}}|b_4|}+\dfrac{y^2}{\frac{1}{a_{22}}|b_4|}+\dfrac{z^2}{\frac{1}{a_{33}}|b_4|}=1\Rightarrow$

$\Rightarrow\dfrac{x^2}{a^2}+\dfrac{y^2}{b^2}-\dfrac{z^2}{c^2}=1$

![[Pasted image 20250121050818.png]]

### $5)~b_4=0$. Конус.

$a_{11}x^2+a_{22}y^2+a_{33}z^2=0$

$\dfrac{x^2}{\frac{1}{a_{11}}}+\dfrac{y^2}{\frac{1}{a_{22}}}+\dfrac{z^2}{\frac{1}{a_{33}}}=0\Rightarrow$

$\Rightarrow\dfrac{x^2}{a^2}+\dfrac{y^2}{b^2}-\dfrac{z^2}{c^2}=0$

![[Pasted image 20250121050825.png]]

### $6)~b_4>0$. Двуполостный гиперболоид.

$a_{11}x^2+a_{22}y^2+a_{33}z^2+b_4=0~|:b_4$

$\dfrac{x^2}{\frac{1}{a_{11}}b_4}+\dfrac{y^2}{\frac{1}{a_{22}}b_4}+\dfrac{z^2}{\frac{1}{a_{33}}b_4}=-1\Rightarrow$

$\Rightarrow\dfrac{x^2}{a^2}+\dfrac{y^2}{b^2}-\dfrac{z^2}{c^2}=-1$
![[Pasted image 20250121050904.png]]

### $III.$ Параболический тип ПВП $(a_{33}=0)$.

### $\circ~$$b_3\ne0;a_{11},a_{22}\ne0$.

Так как $b_3\ne0$, можем удалить $b_4$.

Уравнение ПВП в данном случае:

$a_{11}x^2+a_{22}y^2+2b_3z=0$

### $7)$ $a_{11}>0,a_{22}>0$Эллиптический гиперболоид.

$a_{11}x^2+a_{22}y^2+2b_3z=0$

$\dfrac{x^2}{\frac{1}{a_{11}}}+\dfrac{y^2}{\frac{1}{a_{22}}}=-2b_3z\Rarr\

\Rarr\dfrac{x^2}{c^2}+\dfrac{y^2}{d^2}=-2b_3z$

Заменим $b'_3=-b_3$

![[Pasted image 20250121050934.png]]

### $\dfrac{x^2}{c^2}+\dfrac{y^2}{d^2}=2b'_3z\Rightarrow\dfrac{x^2}{a^2}+\dfrac{y^2}{b^2}=2z$

### $8)$ $a_{11}>0,a_{22}<0$Гиперболический параболоид.

$a_{11}x^2+a_{22}y^2+2b_3z=0$

$\dfrac{x^2}{\frac{1}{a_{11}}}+\dfrac{y^2}{\frac{1}{a_{22}}}=-2b_3z\Rarr\

\Rarr\dfrac{x^2}{c^2}-\dfrac{y^2}{d^2}=-2b_3z$

Делаем замену аналогично предыдущему пункту.

![[Pasted image 20250121050945.png]]

### $\dfrac{x^2}{c^2}-\dfrac{y^2}{d^2}=2b'_3z\Rightarrow\dfrac{x^2}{a^2}-\dfrac{y^2}{b^2}=2z$

### $\circ$ $b_3=0;a_{11},a_{22}>0$. Отсутствует зависимость от $z$.

Получим вытянутые по $Oz$ фигуры в основании которых КВП.

Уравнение тут имеет вид: $a_{11}x^2+a_{22}y^2+b_4=0$

### $9)$ $b_4<0$. Эллиптический цилиндр.

$a_{11}x^2+a_{22}y^2+b_4=0~|:|b_4|$

$\dfrac{x^2}{\frac{1}{a_{11}}|b_4|}+\dfrac{y^2}{\frac{1}{a_{22}}|b_4|}=1\Rightarrow\dfrac{x^2}{a^2}+\dfrac{y^2}{b^2}=1$

### $10)$ $b_4=0.$ Прямая.

$a_{11}x^2+a_{22}y^2=0$

$\dfrac{x^2}{\frac{1}{a_{11}}}+\dfrac{y^2}{\frac{1}{a_{22}}}=1\Rightarrow\dfrac{x^2}{a^2}+\dfrac{y^2}{b^2}=0$

### $11)$ $b_4<0.$ Мнимый эллиптический цилиндр.

$a_{11}x^2+a_{22}y^2+b_4=0~|:b_4$

$\dfrac{x^2}{\frac{1}{a_{11}}b_4}+\dfrac{y^2}{\frac{1}{a_{22}}b_4}=-1\Rightarrow\dfrac{x^2}{a^2}+\dfrac{y^2}{b^2}=-1$

### $\circ$ $b_3=0;a_{11}>0,a_{22}<0$.

Уравнение аналогично предыдущему пункту: $a_{11}x^2+a_{22}y^2+b_4=0$

### $12)$ $b_4<0.$

Гиперболический цилиндр.

$a_{11}x^2+a_{22}y^2+b_4=0~|:|b_4|$

$\dfrac{x^2}{\frac{1}{a_{11}}|b_4|}+\dfrac{y^2}{\frac{1}{a_{22}}|b_4|}=1\Rightarrow$

$\Rightarrow\dfrac{x^2}{a^2}-\dfrac{y^2}{b^2}=1$

![[Pasted image 20250121051000.png]]

### $13)$ $b_4=0.$ Пара пересекающихся плоскостей.

$a_{11}x^2+a_{22}y^2=0$

$\dfrac{x^2}{\frac{1}{a_{11}}}+\dfrac{y^2}{\frac{1}{a_{22}}}=1\Rightarrow\dfrac{x^2}{a^2}-\dfrac{y^2}{b^2}=0$

### $14)$ $b_4>0.$ Чуть чуть измененный $12)$

$a_{11}x^2+a_{22}y^2+b_4=0~|:b_4$

$\dfrac{x^2}{\frac{1}{a_{11}}b_4}+\dfrac{y^2}{\frac{1}{a_{22}}b_4}=-1\Rightarrow\dfrac{x^2}{a^2}-\dfrac{y^2}{b^2}=-1$

### $\circ~$$a_{11}=0,a_{22}\ne0,b_3=0$ ($a_{33}=0$ из определения типа)

Уравнение имеет вид: $a_{22}y^2+2b_1x=0$

### $15)$ Параболический цилиндр.

$a_{22}y^2+2b_1x=0~|:a_{22}$

$y^2=-\dfrac{2b_1}{a_{22}}x\Rightarrow y^2=2px$

![[Pasted image 20250121051014.png]]

### $\circ$ $a_{11}=0,a_{22}\ne0,b_3=0$, $b_1=0$ ($a_{33}=0$ из определения типа)

Уравнение принимает вид: $a_{22}y^2+b_4=0$

### $16)$ $b_4<0$. Пара параллельных плоскостей.

$a_{22}y^2+b_4=0~|:|b_4|$

$\dfrac{y^2}{\frac{1}{a_{22}}|b_4|}=1\Rightarrow\dfrac{y^2}{b^2}=1$

### $17)$ $b_4=0$. Плоскость.
$a_{22}y^2=0$

$\dfrac{y^2}{\frac{1}{a_{22}}}=0\Rightarrow\dfrac{y^2}{b^2}=0$

### $18)$ $b_4>0$. $\varnothing$.

$a_{22}y^2+b_4=0~|:b_4$

$\dfrac{y^2}{\frac{1}{a_{22}}b_4}=-1\Rightarrow\dfrac{y^2}{b^2}=-1$

### Нерассмотренный прежде случай: $a_{11}\ne0, a_{22}=0, b_2=0, b_3\ne0$.

Этот случай должен был идти после номера $15)$.

Уравнение ПВП для этого случая: $a_{11}x^2+2b_2y+2b_3z=0$.

$$\begin{rcases} x'=x \\ y'=\dfrac{b_3y+b_2z}{\sqrt{b_2^2+b_3^2}} \\ z'=\dfrac{b_3y-b_2z}{\sqrt{b_2^2+b_3^2}} \end{rcases} a_{11}(x')^2+4y'\sqrt{b_2^2+b_3^2}=0$$

Это, судя по всему, параболический цилиндр в новых координатах.