  > Уравнение кривой второго порядка. Приведение к каноническому виду

Oxy - ДСК
КВП - это множество {$(x,y) \in E^2 : P(x,y) = 0$}, где $P$ - многочлен, $deg P = 2$ от переменных $x,y$
$$P(x,y) = a_{11}x^2 + 2a_{12}xy + a_{22}y^2 + 2a_{13}x + 2a_{23}y +a_{33} = \begin{pmatrix} x& y & 1 \end{pmatrix}\begin{pmatrix} a_{11}& a_{12} & a_{13}\\ a_{21}& a_{22} & a_{23}\\ a_{31}& a_{32} & a_{33}\end{pmatrix}\begin{pmatrix} x\\ y\\ 1 \end{pmatrix}$$ $O'x'y'$ - другая ДСК
$x = ax' + b'y +c$
$y = dx' + ey' +f$
$P(x,y) = 0$ - уравнение КВП в системе $Oxy$
Как будет выглядеть уравнение этой же КВП в $O'x'y'$?

$P'(x',y') = 0$
{ $(x,y) : P(x,y) = 0$ } = { $(x',y') : P(x',y') = 0$ }
$P(x,y) = P(ax'+by' + c, dx'+ ey' + f) = (a^2a_{11}  + 2ada_{12} + d^2a_{22})(x')^2 + 2(...  )x'y'+...$
                                          | |                                    | |    
                                         $a_{11}$                                  $a_{12}$ 
$P(x',y')$ - это многочлен степени $\le$ степени 2 от переменных $x',y'$
При переходе от одной ДСК к другой степень многочлена, задающего КВП не увеличивается
Info: (Если $deg P = 2$, то на самом деле $deg P' = 2$)

Чтобы устранить смешанный член $2a_{12}xy$, можно повернуть систему координат:
$a_{12}\neq0$
$x = x'cos\varphi - y'sin\varphi$
$y = x'sin\varphi + y'cos\varphi$
$P(x,y)= a_{11}x^2 + 2a_{12}xy + a_{22} y^2 + ... =$ 
$=(a_{11}cos^2\varphi - 2a_{12}cos\varphi sin\varphi + a_{22}sin^2\varphi)(x')^2+ (-2a_{11}cos\varphi sin\varphi + 2a_{12}(cos^2\varphi - sin^2 \varphi) + 2a_{22}cos \varphi sin \varphi)x'y'+(...)(y')^2+...$
$sin2\varphi(a_{22}- a_{11}) + 2a_{12}cos2\varphi=0$
$ctg2\varphi = \frac{a_{11}-a_{22}}{2a_{12}}$ 
$$\varphi = \frac{1}{2} arctg \frac{a_{11}-a_{22}}{2a_{12}}$$
![[Pasted image 20250111005833.png]]
Без ограничения общности можно считать:
$P(x,y) = a_{11}x^2 + a_{22}y^2 + 2a_{13}x + 2a_{23}y + a_{33} = a_{11}(x^2 + 2\frac{a_{13}}{a_{11}} + (\frac{a_{13}}{a_{11}})^2) - \frac{a_{13}^2}{a_{11}} + ... =$ 
$= a_{11}(x+\frac{a_{13}}{a_{11}})^2 + ... + a'_{33} = a'_{11}(x')^2 + a'_{22}(y')^2 + 2a'_{23}y' + a'_{33}=$

Если $a_{11}\neq 0$, то можно смещением избавиться от члена $2a_{13}x$:
$= a_{11}(x^2 + 2\frac{a_{13}}{a_{11}} + (\frac{a_{13}}{a_{11}})^2)-\frac{a_{13}^2}{a_{11}}+...= a_{11}(x+\frac{a_{13}}{a_{11}})^2+...+a'_{33} =$                                     $a'_{33}=-\frac{a_{13}^2}{a_{11}}$
                                    | |
                                    $x'$ 
$=a'_{11}(x')^2+a'_{22}(y')^2+2a'_{23}y'+a'_{33}$
$a'_{11}=a_{11}$
$a'_{22}=a_{22}$ 
$y'=y$ 
![[Pasted image 20250111005951.png]]
Аналогично, если $a_{22}$, то можно избавиться от $2a_{23}y$




