!!! –≤—Ç–æ—Ä—É—é —á–∞—Å—Ç—å –¥–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–∞ —Ñ–æ–∫–∞–ª—å–Ω–æ–≥–æ —Å–≤–æ–π—Å—Ç–≤–∞ —Å—Ç–æ–∏—Ç –ø—Ä–æ–≤–µ—Ä–∏—Ç—å, –±–∏–ª–µ—Ç –±—ã–ª –¥–æ–ø–∏—Å–∞–Ω –≤ 7 —É—Ç—Ä–∞, —Ä–µ–∫–æ–º–µ–Ω–¥—É—é –ø–µ—Ä–µ–ø—Ä–æ–≤–µ—Ä–∏—Ç—å –≤—Å–µ –ø–æ-—Ö–æ—Ä–æ—à–µ–º—É, –Ω–∞ –ª–µ–∫—Ü–∏–∏ –∞–≤—Ç–æ—Ä –Ω–µ –ø—Ä–∏—Å—É—Ç—Å—Ç–≤–æ–≤–∞–ª.

**–≠–ª–ª–∏–ø—Å** - —ç—Ç–æ –ö–í–ü, –∫–æ—Ç–æ—Ä–∞—è –≤ ==–Ω–µ–∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–π== (—ç—Ç–æ –ü–û–î–™–Å–ë–û–ß–∫–∞ –Ω–∞ —ç–∫–∑!!!) –î–°–ö –∑–∞–¥–∞–µ—Ç—Å—è —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–µ–º: $$ \frac{x^2}{a^2}+\frac{y^2}{b^2}=1, \quad \text{(–∫–∞–Ω–æ–Ω–∏—á–µ—Å–∫–æ–µ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–µ)}$$–ø—Ä–∏ –Ω–µ–∫–æ—Ç–æ—Ä—ã—Ö $a\geq b$.
(–≠–ª–ª–∏–ø—Å –ø–æ–≤–µ—Ä–Ω—É—Ç—ã–π –Ω–∞ 45 –≥—Ä–∞–¥—É—Å–æ–≤ –∑–∞–¥–∞–µ—Ç—Å—è —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–µ–º $x^2+xy+y^2 = 1$). 

–ö–æ–æ—Ä–¥–∏–Ω–∞—Ç—ã —Ç–æ—á–µ–∫ —ç–ª–ª–∏–ø—Å–∞ —Å–æ–æ—Ç–≤–µ—Ç—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω–æ –∑–∞–¥–∞—é—Ç —Ç–∞–∫–æ–µ –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ:
$$E=\set{(x,y) \in \mathbb{R}^2 \quad | \quad \frac{x^2}{a^2}+\frac{y^2}{b^2}=1}$$
**–ó–∞–º–µ—á–∞–Ω–∏–µ: –Ω–∞ –ª–µ–∫—Ü–∏–∏ –±—ã–ª–æ –¥–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ —Å–Ω–∞—á–∞–ª–∞ –¥–∏—Ä–µ–∫—Ç–æ—Ä–∏–∞–ª—å–Ω–æ–≥–æ, –∞ –∑–∞—Ç–µ–º —Ñ–æ–∫–∞–ª—å–Ω–æ–≥–æ —Å–≤–æ–π—Å—Ç–≤–∞.**
## –§–æ–∫–∞–ª—å–Ω–æ–µ —Å–≤–æ–π—Å—Ç–≤–æ —ç–ª–ª–∏–ø—Å–∞
**–¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞**
$\exists !$ —Ç–æ—á–∫–∏ $F_1$ –∏ $F_2$, –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã–µ –Ω–∞–∑—ã–≤–∞—é—Ç—Å—è —Ñ–æ–∫—É—Å–∞–º–∏ —ç–ª–ª–∏–ø—Å–∞, —Ç–∞–∫–∏–µ, —á—Ç–æ:
$$E=\set{X\in E^2 \quad | \quad|XF_1|+|XF_2| = 2a}=E_1$$
![[Pasted image 20250120024948.png]] 
–¢–æ –µ—Å—Ç—å —ç–ª–ª–∏–ø—Å —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –≥–µ–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—á–µ—Å–∫–∏–º –º–µ—Å—Ç–æ–º —Ç–æ—á–µ–∫, —Å—É–º–º–∞ —Ä–∞—Å—Å—Ç–æ—è–Ω–∏–π –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã—Ö –¥–æ –¥–≤—É—Ö —Ñ–∏–∫—Å–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–Ω—ã—Ö —Ç–æ—á–µ–∫ –ø–æ—Å—Ç–æ—è–Ω–Ω–∞.

**–î–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ**
1. –î–æ–∫–∞–∂–µ–º, —á—Ç–æ $E\subset E_1$ 
$E$ - —Å–∏–º–º–µ—Ç—Ä–∏—á–Ω–æ –æ—Ç–Ω–æ—Å–∏—Ç–µ–ª—å–Ω–æ $Oy$.
$F_1 := (c,\,0), \, F_2 := (-c, \,0)$ 
–£–∂–µ –∑–Ω–∞–µ–º, —á—Ç–æ $|XF_1| = a -ex$, —Ç–æ–≥–¥–∞ $|XF_2|$ –∞–Ω–∞–ª–æ–≥–∏—á–Ω–æ –±—É–¥–µ—Ç —Ä–∞–≤–Ω–æ $a+ex$.

–¢–æ–≥–¥–∞ –ø–æ–ª—É—á–∏–º:
$$|XF_1|+|XF_2| = a \cancel{+ ex} + a \cancel{-ex}=2a$$
2. $E_1 \subset E?$ –ü—Ä–æ—à—É –∫–æ–≥–æ-–Ω–∏–±—É–¥—å, –∫—Ç–æ –±—ã–ª –Ω–∞ –ª–µ–∫—Ü–∏–∏ —Ä–∞–∑–æ–±—Ä–∞—Ç—å —ç—Ç–æ –∏ –æ—Ç—Ä–µ–¥–∞–∫—Ç–∏—Ä–æ–≤–∞—Ç—å!!!
![[Pasted image 20250120071013.png]]
$E_1 \cap m$ —Å–æ—Å—Ç–æ–∏—Ç –∏–∑ $\leq 2$ —Ç–æ—á–µ–∫
$E \cap m$ —Å–æ—Å—Ç–æ–∏—Ç –∏–∑ $\leq 2$ —Ç–æ—á–µ–∫
–ò $\exists \leq 1$ —Ç–æ—á–∫–∞ $X$ (–Ω–∞ –¥–æ—Å–∫–µ –Ω–µ—Ä–∞–∑–±–æ—Ä—á–∏–≤–æ, –∑–≤—É–∫–∞ –Ω–µ—Ç üëé, –≤–æ–∑–º–æ–∂–Ω–æ: –ø—Ä–æ–µ–∫—Ü–∏—è –≤–µ—Ä—à–∏–Ω—ã –ø–æ –ª—É—á—É –ø—Ä—è–º–æ–π –æ—Ç–Ω.) $|XF_1| + |XF_2|= 2a$ 

–î–∞–ª–µ–µ, –∫–∞–∫ —è –ø–æ–Ω—è–ª, —Ä–∞—Å—Å–º–∞—Ç—Ä–∏–≤–∞–µ–º –≤—Å–µ –ø—Ä—è–º—ã–µ $m$, –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã–µ –ø—Ä–æ–π–¥—É—Ç —á–µ—Ä–µ–∑ –∏—Å—Ö–æ–¥–Ω—ã–π —ç–ª–ª–∏–ø—Å
![[Pasted image 20250120072746.png]]
![[Pasted image 20250120073045.png]]
(–∫–∞–∫ —è –ø–æ–Ω—è–ª –º—ã —Ç–∏–ø–∞ –≤ —ç—Ç–æ–º —Ä–∏—É—Å–Ω–∫–µ –∏–º–µ–µ–º –∏ $E_1$ –∏ $E$, –ø—É—Å—Ç—å –º–µ–Ω—è –ø—Ä–æ–≤–µ—Ä—è—Ç –∫—Ç–æ –ø–æ–Ω—è–ª)
–ü—É—Å—Ç—å$\,(x,\,y)\in E^2$, 
–ï—Å–ª–∏ $-a<X<a$, —Ç–æ:
$$|E_1\cap m|=|E\cap m|=2$$
–ù–æ $E\subset E_1$, —Ç–æ $E\cap m \subset E_1 \cap m\Rightarrow \, \,\quad \quad E\cap m = E_1 \cap m$ 

–ï—Å–ª–∏ $|X| = a:$ $$|E_1\cap m|=|E \cap m|=1$$$$E\cap m= E_1 \cap m$$
–ï—Å–ª–∏ $|x| \geq a:$
–¢–æ –∂–µ —Å–∞–º–æ–µ, —á—Ç–æ –∏ –¥–ª—è –ø—Ä–µ–¥—ã–¥—É—â–µ–≥–æ.

–¢–æ–≥–¥–∞ –≤ –∏—Ç–æ–≥–µ $$E=\bigcup{E\cap m=\bigcup{E_1\cap m}=E_1} \quad \blacksquare$$
## –î–∏—Ä–µ–∫—Ç–æ—Ä–∏–∞–ª—å–Ω–æ–µ —Å–≤–æ–π—Å—Ç–≤–æ —ç–ª–ª–∏–ø—Å–∞
**–¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞**
$\exists F$ (*—Ñ–æ–∫—É—Å*), –ø—Ä—è–º–∞—è $l$ (*–¥–∏—Ä–µ–∫—Ç—Ä–∏—Å–∞*) –∏ —á–∏—Å–ª–æ $0\leq e<1$ (*—ç–∫—Å—Ü–µ–Ω—Ç—Ä–∏—Å–∏—Ç–µ—Ç*), —Ç–∞–∫–∏–µ —á—Ç–æ:
$$E=\set{X\in E^2 \quad | \quad \frac{|XF|}{dist(X,\,l)}=e}=E_2$$
![[Pasted image 20250120034157.png]]
**–î–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ**
1) $E\subset E_2?$
$h$ - —Ä–∞—Å—Å—Ç–æ—è–Ω–∏–µ –ø–æ $Ox$ –æ—Ç $a$ –¥–æ $l$. 
–ü—É—Å—Ç—å $c=\sqrt{a^2 +b^2}$ –∏ $F=(c,\,0)$ 
$X\in E$, –¥–æ–∫–∞–∂–µ–º, —á—Ç–æ $X\in E_2$.
$X=(x,\,y)$
$y^2 = b^2 (1-\frac{x^2}{a^2})$
$|XF|=\sqrt{(x-c)^2 + y^2}=\sqrt{x^2 -2cx +\underline{c^2 + b^2}_{a^2} - \frac{b^2}{a^2}x^2}=\sqrt{\frac{c^2}{a^2}x^2-2cx +a^2}=|\frac{cx}{a}-a|$.

$e:= \frac{c}{a}<1$
–¢–æ–≥–¥–∞ $|\underbrace{ \frac{cx}{a}-a }_{<0}| = a-\frac{cx}{a}$ - —Ñ–æ–∫–∞–ª—å–Ω—ã–π —Ä–∞–¥–∏—É—Å. $\implies |XF| = a -ex$ 
$\frac{|XF|}{dist(x,\, l)}=\frac{c}{a} \implies a\cancel{-\frac{cx}{a}}=c+h\frac{c}{a}\cancel{-\frac{cx}{a}} \implies h= \frac{a(a-c)}{c}=\frac{a-c}{e}$ 
–¢–æ–≥–¥–∞ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–µ –¥–∏—Ä–µ–∫—Ç—Ä–∏—Å—ã:
$$x=\frac{a^2}{c}$$
–ò —Ç–æ–≥–¥–∞ $E \subset E_2$. 
2) $E_2 \subset E?$ 
![[Pasted image 20250120070324.png]]
–ò–∑–Ω–∞—á–∞–ª—å–Ω–æ –Ω–∞–º –¥–∞–Ω–∞ —Ç–æ—á–∫–∞ $F$ –∏ –ø—Ä—è–º–∞—è $l$:
$|XF|=e\cdot dist(X,\,l)$ 
–û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏–º –ø—Ä—è–º—É—é $(FH)$: $FH \perp l$.
–ó–Ω–∞–µ–º, —á—Ç–æ $\frac{FX'}{X'H}=e=\frac{c}{a}$, –ø—Ä–∏ —ç—Ç–æ–º –Ω–∞–º –∏–∑–≤–µ—Å—Ç–µ–Ω $X'H$, —Ä–∞–Ω–µ–µ –æ–±–æ–∑–Ω–∞—á–µ–Ω–Ω—ã–π –∫–∞–∫ $h=\frac{a-c}{e}$ –∏ $FX'$.
–û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏–º $FH=d$, –∏ –ø—Ä–∏ —ç—Ç–æ–º –Ω–∞–º –¥–∞–Ω–æ, —á—Ç–æ $FX' + X'H = d \Rightarrow X'H(e+1) = d \Rightarrow$
$$\Rightarrow h=X'H = \frac{d}{e+1}, \quad FX'=\frac{de}{e+1}$$
–û—Å—Ç–∞–ª–æ—Å—å –Ω–∞–π—Ç–∏ $OF=c$, –∑–∞–º–µ—Ç–∏–º, —á—Ç–æ $OX' = a$.
–ü–æ –ø—Ä–µ–¥—ã–¥—É—â–∏–º –≤—ã—á–∏—Å–ª–µ–Ω–∏—è–º, $\frac{FX'}{X'H}=e=\frac{c}{a}=\frac{a^2}{c}-a=\frac{a}{e}-a\Rightarrow h =a \frac{1-e}{e} \Rightarrow a = \frac{he}{1-e}$ 
–û—Ç—Å—é–¥–∞ –∂–µ —Å–ª–µ–¥—É–µ—Ç, —á—Ç–æ $c=ea=\frac{he^2}{1-e}$ 

–†–µ–∑—é–º–∏—Ä—É—è, –ø–æ–ª—É—á–∞–µ–º —á—Ç–æ –º—ã –≤—ã—Ä–∞–∑–∏–ª–∏ $a$ –∏ $c$:
$$ a = \frac{he}{1-e}, \quad \quad c=\frac{he^2}{1-e}$$
–û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏–º —Ç–æ—á–∫—É $O$:
1. $O \in (FH)$;
2. $|OF|=c$;
3. $F$ –ª–µ–∂–∏—Ç –º–µ–∂–¥—É $O$ –∏ $H$;
–≠—Ç–∏ —É—Å–ª–æ–≤–∏—è –æ–¥–Ω–æ–∑–Ω–∞—á–Ω–æ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª—è—é—Ç –ø–æ–ª–æ–∂–µ–Ω–∏–µ —Ç–æ—á–∫–∏ $O$ 

–û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏–º –ª—É—á–∏ —Å–∏—Å—Ç–µ–º—ã –∫–æ–æ—Ä–¥–∏–Ω–∞—Ç:
1. –õ—É—á $[Ox)$ - —ç—Ç–æ –ø–æ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏—é –ª—É—á $[OH)$;
2. –õ—É—á $[Oy) \perp [Ox)$ (–æ–Ω –º–æ–∂–µ—Ç —Å–º–æ—Ç—Ä–µ—Ç—å –∏ –≤ –¥—Ä—É–≥—É—é —Å—Ç–æ—Ä–æ–Ω—É) 

–ü—Ä–æ–≤–µ—Ä–∏–º, —á—Ç–æ –Ω–∞—à–∏ –ª—É—á–∏ —É–¥–æ–≤–ª–µ—Ç–≤–æ—Ä—è—é—Ç —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏—é. 
–ü—É—Å—Ç—å —Ç–æ—á–∫–∞ $X$ –∑–∞–¥–∞–Ω–∞ –∫–æ–æ—Ä–¥–∏–Ω–∞—Ç–∞–º–∏ $(x, \, y)$.
–í—Å–ø–æ–º–Ω–∏–º, —á—Ç–æ $d=(e+1)\cdot h$,
–¢–æ–≥–¥–∞ $XF = \sqrt{(x-c)^2+y^2}=e\cdot |XY|= e \cdot (|FH| -(x-c)) = e((e+1)h - x+ \frac{he^2}{1-e})=e(\frac{h  \cancel{-he^2} \cancel{+he^2}}{1-e}-x)=e(\frac{h}{1-e}-x)=a-ex$–¢–∞–∫–∏–º –æ–±—Ä–∞–∑–æ–º, $$\sqrt{(x-c)^2+y^2}=a-ex$$
$$ x^2\cancel{-2xc}+y^2=a^2\cancel{-2x\underbrace{ae}_{\text{c}}\cdot }+ec^2x^2$$
$$x^2(1-e)+y^2=a^2-c^2$$–û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏–º $b:= \sqrt{a^2-c^2}$ 
$$ x^2(1-e)+y^2=b^2 \quad \quad \quad | :b^2$$
–û—Ç—Å—Ç—É–ø–ª–µ–Ω–∏–µ –¥–ª—è $(1-e)$: $\quad \frac{1-e}{b^2} = \frac{1-e}{a^2-c^2}=\frac{1-\frac{c^2}{a^2}}{a^2-c^2}=\frac{1}{a^2}$
–ó–Ω–∞—è —ç—Ç–æ, –ø–æ–ª—É—á–∏–º –∫–∞–Ω–æ–Ω–∏—á–µ—Å–∫–æ–µ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–µ —ç–ª–ª–∏–ø—Å–∞:
$$ \frac{x^2}{a^2}+\frac{y^2}{b^2}=1$$–ö—Ä–∞—Ç–∫–æ–µ —Ä–µ–∑—é–º–µ: –ø–æ—Å–ª–µ –ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–∞–≤–ª–µ–Ω–∏—è –≥–µ–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—á–µ—Å–∫–æ–π –∫–∞—Ä—Ç–∏–Ω—ã –º—ã –Ω–∞—Ö–æ–¥–∏–º –ø–æ–¥—Ö–æ–¥—è—â—É—é –î–°–ö –∏ –æ–±—Ä–∞—Ç–Ω—ã–º —Ö–æ–¥–æ–º –≤–µ–¥–µ–º –≤—Å–µ –Ω–∞—à–∏ —Ä–∞—Å—Å—É–∂–¥–µ–Ω–∏—è, –ø—Ä–∏—Ö–æ–¥—è –æ–±—Ä–∞—Ç–Ω–æ –∫ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏—é.
### !!!!!!!!!!!! –ê–Ω—Ç–æ–Ω–∏–∫ –Ω–∞ –ª–µ–∫—Ü–∏–∏ —Å–∫–∞–∑–∞–ª, —á—Ç–æ –Ω–µ–æ–±—Ö–æ–¥–∏–º–æ—Å—Ç—å —ç—Ç–æ–≥–æ –û–ë–†–ê–¢–ù–û–ì–û –•–û–î–ê –ø–æ–¥ –≤–æ–ø—Ä–æ—Å–æ–º !!!!!!!!!!

–¢–∞–∫–∏–º –æ–±—Ä–∞–∑–æ–º, $E_2 \subset E \quad \quad \quad \quad \quad \blacksquare$ 
## –ó–∞–º–µ—á–∞–Ω–∏–µ: $E, \, E_1, \, E_2$ - —Ç—Ä–∏ —Ä–∞–≤–Ω–æ—Å–∏–ª—å–Ω—ã—Ö –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏—è —ç–ª–ª–∏–ø—Å–∞
