---

### 18. Предельный переход в неравенстве, теорема о сжатой последовательности. Теорема о сжимающихся отрезках.

---
#### 1. Предельный переход в неравенстве

**Формулировка:** Если для последовательностей $$ a_n , b_n,c_n $$ выполняется неравенство:

$$
a_n \leq b_n \leq c_n,
$$

и известны пределы:

$$
\lim_{n \to \infty} a_n = A \quad \text{и} \quad \lim_{n \to \infty} c_n = C,
$$

то справедливо:

$$
A \leq \lim_{n \to \infty} b_n \leq C.
$$

**Доказательство:**

1. Пусть $$ \epsilon  > 0$$ 
2. Существуют такие  $N_1, N_2, что \space для \space всех \space  n > N_1$:

$$
|a_n - A| < \epsilon \quad \Rightarrow \quad A - \epsilon < a_n < A + \epsilon,
$$

   и для всех $n > N_2$:

$$
|c_n - C| < \epsilon \quad \Rightarrow \quad C - \epsilon < c_n < C + \epsilon.
$$

3. Выберем $N = \max(N_1, N_2)$. Тогда для всех  n > N  выполняется:

$$
A - \epsilon < a_n \leq b_n \leq c_n < C + \epsilon.
$$

4. Следовательно, имеем:

$$
A - \epsilon < b_n < C + \epsilon.
$$

5. Таким образом, предельный переход приводит к заключению:

$$
A \leq \lim_{n \to \infty} b_n \leq C.
$$

---

#### 2. Теорема о сжатой последовательности (о двух милиционерах)

**Формулировка:** Если последовательность $a_n$ сжата между двумя последовательностями $b_n, c_n$ причем:

$$
b_n \leq a_n \leq c_n \quad \text{и} \quad \lim_{n \to \infty} b_n = \lim_{n \to \infty} c_n = L,
$$

то:

$$
\lim_{n \to \infty} a_n = L.
$$

**Доказательство:**

1. Для любого $\epsilon >0$ существуют такие $N_1, N_2$, что для всех $n > N_1$:

$$
|b_n - L| < \epsilon,
$$

и для всех $n > N_2$:

$$
|c_n - L| < \epsilon.
$$

2. Выбираем $N = \max(N_1, N_2)$. Для всех $n > N$ имеем:

$$
L - \epsilon < b_n \leq a_n \leq c_n < L + \epsilon.
$$

3. Следовательно:

$$
L - \epsilon < a_n < L + \epsilon,
$$

что означает, что

$$
\lim_{n \to \infty} a_n = L.
$$

---

#### 3. Теорема о сжимающихся отрезках

**Формулировка:** Пусть $a_n$ и $b_n$ — две последовательности, такие что $a_n \geq b_n$ для всех $n$, и выполняется:

$$
\lim_{n \to \infty} (a_n - b_n) = 0.
$$

Тогда существует предел:

$$
\lim_{n \to \infty} a_n = \lim_{n \to \infty} b_n = L.
$$

**Доказательство:**

1. Для любого $\epsilon > 0$ существует  $N$, такое что для всех $n > N$:

$$
|a_n - b_n| < \epsilon.
$$

2. Это означает, что:

$$
b_n > L - \epsilon \quad \text{и} \quad a_n < L + \epsilon.
$$

3. Следовательно:

$$
L - \epsilon < b_n \leq a_n < L + \epsilon.
$$

4. Таким образом, можно заключить:

$$
\lim_{n \to \infty} a_n = \lim_{n \to \infty} b_n = L.
$$

